DSE數學題 俾大家開下腦

有答案不過想大家列式做

推

屌， 聯立方程初中野都唔自己做

諗到計法當然好快KO 不過要幾清楚自己做緊乜先諗到

死gay佬 不了

Volume of the water=V+kt

V+k(8)=10*8v
V+k(6)=12*6v

Wanna solve t for: V+kt=14*tv

2k=8v
k=4v
V+4vt=14tv
V=10vt

10vt+k8=80v
10vt+(4v)t=80v
14t=80
t=5.7143
Ans: 6

人地答案唔係5咩

秒
樓主

列錯式

80a-10b=72a-6b
b=2a

V=60a

14(at)-2at=V
t=5

大意失賓洲

認真答, 考MC 咁做就死得人啦,
睇完題目, 都知細過6
睇埋比例就 即畫答案 5 .

有時間先返黎CHECK

係，睇完就知大過4細過6，
所以直接揀得答案

唔識答

利申：得lv5

A?

我當slope咁計咋

sorry 計錯，係 5，b

又koopa?

如果無泉水湧出，咁抽水機數目與所需時間成反比

設每分鐘湧出泉水量為抽水機每分鐘抽水量的k倍
(8-k)(10)=(12-k)(6) => k=2

14部抽水機與所需時間=(8-2)(10)/(14-2)=5

都得

咁啱有friend俾我睇啫